【疫市直擊】尖東食肆冷清多吉舖 店主：限聚令放寬作用不大始終要靠遊客

由漆咸道和加連威老道延展至紅磡火車站天橋中一帶的「尖東」（尖沙咀東部），曾是全港首屈一指的商業娛樂區，寫字樓、酒店及食肆集中地，更有夜總會酒廊等娛樂場所帶旺整區，即使現在失去「娛樂場所」光環，仍是上班族和食客流連往返的必經之地。可惜, 一場新冠肺炎疫情令該區市面冷冷清清。SME.hket 記者徬晚時份到尖東觀察，即使下班時段人流亦屬普通。

近紅磡火車站天橋口的東海商業中心附近食肆林立。記者發現，下班時間人流疏落，茶餐廳亦只有一兩枱客。餐廳負責人劉先生指，已比 3 個月前新冠肺炎疫情爆發時有改善，但經濟差普遍放工回家煮飯。限聚令放寬至 6 人對茶餐廳經營無分別，主要是經濟好、就業市場正常，他們便有生意。

劉先生又指：「夥計定期收人工，老闆無人工！我無收工時間由朝做到晚，來租又照交，有苦自己知。」本來茶餐廳近紅磡火車站，靠遊客生意已夠支持，現時遊客絕跡加上經濟差，生意額較新冠肺炎疫情前跌 1/3，7 月第三波疫情爆發時更停業近兩個月；幸現時疫情緩和生意開始好轉，才能撐得住。

記者又發現，近紅磡火車站天橋出入口位置有 4 個吉鋪位，附近食店李小姐指：「退租早在年初已發生，這個時勢哪個敢租？」打工仔雖然回復正常上下班，但經濟差消費力弱，即使午飯時段外賣情況也差，上班族多數自備飯盒，不願出外吃飯。

粉麵店負責人王小姐表示，新冠肺炎疫情發生到現在市面人流差不多，問題是生意持續下跌，新冠肺炎疫情高峰時生意額一度比去年同期跌 6 成，惟現時約跌 4 成。對於政府之前放寬同枱 6 人的限聚令，她指：「以往 1 枱上限 4 人對粉麵店易處理，因為小型食肆主要是細枱；現在因應限聚令放寬轉了大枱，單身 1 人來光顧反而難安排座位。」

不過，有食肆因對限聚令放寬受惠。食店的負責人張小姐指：「現在 5 至 6 人可 1 枱用餐，家庭客回歸多少對我們有幫坐。」她又指，現時常客為上班族和年輕人，但尖沙咀沒有遊客真是難捱。

武漢肺炎

講真而家行尖咀幾好
又唔使同人迫
又唔使聽到周街普通話

吸毒太耐，不能自拔。武漢肺炎

個堆茶記餐廳全部都垃圾黎，執7曬佢好過

被逼做本地市場

係你賣垃圾啫，壽司郎仲要早兩個月前搶BOOKING

中國防疫出色
仲唔謝主隆恩

D野食又難食 仲要遊客價
傻左既local先會走入去比你呃

間台灣牛肉麵幾好食

有間車仔面幾好食
不過揀多兩樣送就成舊水

咩名

Btw我講緊茶記呀清

反送中運動係救咗香港
如果唔係上年年尾實好支那豬落嚟，一早大爆發

到時一定清算哂呢啲香港叛徒

睇吓Jollibee日日爆

轉賣兩餸飯啦叫佢哋
從未見過兩餸飯要告急

貼埋來源好難？

党媒hket

所以樓主咪成篇CTRL C CTRL V 出黎仲要唔放link 俾人禁入去呃click rate 囉
內文仲有mention 到SME.hket

你仲想點

咁寫明from邊個党媒囉

好，下次我會注意

其實一樣咁多人落

Lunch 連厚福街都少人，其他人唔駛返工嘅咩

成個尖沙咀同尖東由2003年自由行起已經唔屬於香港人一聽到尖沙咀同尖東真係諗唔到有咩同香港今有關